\definecolor{lightgray}{rgb}{0.75, 0.75, 0.75}
\section{Erklärung zu Eigentum und Urheberrecht}
\thispagestyle{empty}
\begin{verbatim}

\end{verbatim}
Hiermit erkläre ich mein Einverständnis, dass die Technische Hochschule Bingen die vorliegende Abschlussarbeit den Studierenden und interessierten Dritten zur Einsichtnahme zur Verfügung stellt
und unter Nennung meines Namens Marcel Meinerz veröffentlichen darf.
\begin{verbatim}

\end{verbatim}

\begin{flushleft}
	\begin{tabular}{llll}
		\dotuline{Koblenz, \today}~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
		&
		\dotuline{\textcolor{lightgray}{im Original gezeichnet}}\\
		%...............................~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~\\
		Ort, Datum~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
		& Unterschrift~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
	\end{tabular}
\end{flushleft}